const miArrayPreguntas  = [
    {
        pregunta: "¿Cuál es el metal más abundante en la corteza terrestre?",
        opciones: {
            A: "Oro",
            B: "Hierro",
            C: "Plata",
            D: "Cobre"
        },
        respuestaCorrecta: "B"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
        opciones: {
            A: "Amazonas",
            B: "Nilo",
            C: "Misisipi",
            D: "Yangtsé"
        },
        respuestaCorrecta: "B"
    },
    {
        pregunta: "¿En qué año se llevó a cabo la Revolución Rusa?",
        opciones: {
            A: "1917",
            B: "1923",
            C: "1905",
            D: "1932"
        },
        respuestaCorrecta: "A"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es el símbolo químico del oro?",
        opciones: {
            A: "Ag",
            B: "Ge",
            C: "Au",
            D: "Go"
        },
        respuestaCorrecta: "C"
    },
    {
        pregunta: "¿Quién escribió 'Don Quijote de la Mancha'?",
        opciones: {
            A: "Miguel de Cervantes",
            B: "Federico García Lorca",
            C: "Pablo Neruda",
            D: "Gabriel García Márquez"
        },
        respuestaCorrecta: "A"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es el planeta más grande del sistema solar?",
        opciones: {
            A: "Venus",
            B: "Marte",
            C: "Júpiter",
            D: "Urano"
        },
        respuestaCorrecta: "C"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es la capital de Australia?",
        opciones: {
            A: "Sídney",
            B: "Melbourne",
            C: "Canberra",
            D: "Brisbane"
        },
        respuestaCorrecta: "C"
    },
    {
        pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
        opciones: {
            A: "Thomas Jefferson",
            B: "John Adams",
            C: "George Washington",
            D: "Benjamin Franklin"
        },
        respuestaCorrecta: "C"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es el país más grande del mundo en términos de superficie?",
        opciones: {
            A: "China",
            B: "Estados Unidos",
            C: "Canadá",
            D: "Rusia"
        },
        respuestaCorrecta: "D"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
        opciones: {
            A: "Océano Atlántico",
            B: "Océano Índico",
            C: "Océano Pacífico",
            D: "Océano Ártico"
        },
        respuestaCorrecta: "C"
    },
    {
        pregunta: "¿Quién pintó la 'Mona Lisa'?",
        opciones: {
            A: "Vincent van Gogh",
            B: "Leonardo da Vinci",
            C: "Pablo Picasso",
            D: "Rembrandt"
        },
        respuestaCorrecta: "B"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es el país más poblado del mundo?",
        opciones: {
            A: "India",
            B: "Estados Unidos",
            C: "China",
            D: "Brasil"
        },
        respuestaCorrecta: "C"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es el proceso natural por el cual las plantas producen alimentos a partir de la luz solar?",
        opciones: {
            A: "Fotosíntesis",
            B: "Respiración",
            C: "Fermentación",
            D: "Digestión"
        },
        respuestaCorrecta: "A"
    },
    {
        pregunta: "¿En qué continente se encuentra Egipto?",
        opciones: {
            A: "Europa",
            B: "Asia",
            C: "África",
            D: "Oceanía"
        },
        respuestaCorrecta: "C"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es el sistema planetario de nuestro sistema solar en el que vivimos?",
        opciones: {
            A: "Sistema Solar",
            B: "Vía Láctea",
            C: "Galaxia Andrómeda",
            D: "Cúmulo de Virgo"
        },
        respuestaCorrecta: "A"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es el hueso más largo del cuerpo humano?",
        opciones: {
            A: "Húmero",
            B: "Fémur",
            C: "Tibia",
            D: "Radio"
        },
        respuestaCorrecta: "B"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es el continente más frío de la Tierra?",
        opciones: [
            "África",
           "Europa",
             "Antártida",
             "Asia"]
        ,
        respuestaCorrecta: "C"
    },
    {
        pregunta: "¿En qué año se celebró la primera Copa del Mundo de fútbol?",
        opciones: {
            A: "1930",
            B: "1950",
            C: "1970",
            D: "1986"
        },
        respuestaCorrecta: "A"
    },
    {
        pregunta: "¿Quién fue el primer ser humano en orbitar la Tierra?",
        opciones: {
            A: "Neil Armstrong",
            B: "Yuri Gagarin",
            C: "John Glenn",
            D: "Buzz Aldrin"
        },
        respuestaCorrecta: "B"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es la capital de Francia?",
        opciones: {
            A: "Berlín",
            B: "Roma",
            C: "París",
            D: "Londres"
        },
        respuestaCorrecta: "C"
    }
    
];